\section{Керівництво користувача}
\jointitles
\subsection{Основний інтерфейс та налаштування}
Програмний продукт було розроблено з інтерфейсом, який був зроблений за допомогою JavaFX та технології FXML. Продукт оптимально візуалізує дані та є простим для використання. Головне вікно інтерфейсу має вигляд, який вказано на рисунку \ref{program:interface:main}.
\begin{figure}[hb!]
	\includegraphics{image/program/mainStage}
	\caption{Головне вікно програми}\label{program:interface:main}
\end{figure}
Для керування програмою використовуються три меню: експерименти, порівняння та редагування. 
\begin{description}
	\item[Експеримент] Меню включає в себе різні експерименти, які виконувалися під час розробки програми. Від простого моделювання до обчислення математичного очікування моменту банкрутства;
	\item[Порівняння] Меню використовуються для порівняння різних методів пошуку характеристик моменту банкрутства та виводу графічної інформації на вкладку "Графічна інформація";
	\item[Редагування] Меню включає в себе кілька вікон для налаштування.
\end{description}
Також, на головному вікні представлені три вкладки. Вони мають різне призначення
\begin{description}
	\item[Прогрес] Вікно демонструє усі завдання (у тому числі і в інших потоках), які були запущені на виконання. Така ситуація виникає при моделюванні, обчисленні нових значень та математичного середнього;
	\item[Графічна інформація] Вікно з графіком, за допомогою якого можна порівнювати різні методи наглядно, також містить засоби для створення матриці порівняння та виводу даних у чистому вигляді;
	\item[Діагностика] Вікно для діагностики програми, містить лише купу допоміжних засобів, таких як слідкування за змінами точності від зміни різних параметрів, порівняння генераторів псевдовипадкових чисел та інше.
\end{description}
\subsection{Вікно "Графічна інформація"}
Для використання цього вікна, необхідно спочатку запустити порівняння (Рисунок \ref{program:interface:compare}). Далі обрати необхідні параметри у вікні вибору параметрів (Рисунок \ref{program:interface:choiseStage}).
\begin{figure}[hb!]
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}	\includegraphics[scale=0.5]{image/program/mainStage1}
		\caption{Меню "Порівняння"}\label{program:interface:compare}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}	\includegraphics[scale=0.9]{image/program/choseStage}
		\caption{Вибір параметрів}\label{program:interface:choiseStage}
	\end{minipage}
\end{figure}
Після цього буде виведено графіки значень математичного очікування для моменту банкрутства, що був обчислений за різними методами, наприклад, як на Рисунку \ref{program:interface:result}.
\begin{figure}[hb!]
	\includegraphics{image/program/testResult}
	\caption{Результат роботи}\label{program:interface:result}
\end{figure}
Детально пройдемося по елементам меню:
\begin{description}
	\item[Додати апроксимацію і функцію] Додає на графік дві серії даних: математичне очікування моменту банкрутства, що було обчислено за допомогою апроксимації де Вілдера та математичне очікування моменту банкрутства, що було обчислено за формулою \ref{modeling:calc:middle:rule}.;
	\item[Додати апроксимацію] Додає на графік серію математичних очікувань моменту банкрутства, що були обчислені за допомогою апроксимації де Вілдера;
	\item[Додати функцію] Додає на графік серію математичних очікувань моменту банкрутства, що були обчислені за допомогою формули \ref{modeling:calc:middle:rule};
	\item[Додати моделювання] Додає на графік серію математичних очікувань моменту банкрутства, що були обчислені за допомогою моделювання за алгоритмом \ref{modeling:middlemodeling};
	\item[Очищення графіку порівняння] Видаляє усі дані на графіку. Має вспливаюче вікно підтвердження.
\end{description}
Додаткова кнопка "Обчислення відхилення" дозволяє обчислити максимальне відхилення між обраними серіями (Рисунок \ref{program:interface:matrix}), а кнопка "Огляд даних" дозволяє переглянути дані у вигляді масиву (Рисунок \ref{program:interface:view}).
\begin{figure}[hb!]
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/program/errorMatrix}
		\caption{Матриця помилок}\label{program:interface:matrix}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/program/viewData}
		\caption{Перегляд даних}\label{program:interface:view}
	\end{minipage}
\end{figure}